{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_004781",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "한숙묘표"
    },
    "text": "ハンスク墓標 (한숙묘표)\\n\n漢淑は1691年から1708年にかけて生きた人物で、本館は清州にありました。彼の字は達夫または建夫といいました。彼は韓善慶の才能ある息子でしたが、18歳で天然痘にかかり、若くして亡くなってしまいました。彼の墓は光山金氏という夫人と一緒に双墳で建てられており、中央に南向きに位置しています。墓石には碑座、碑身、平屋蓋石が備えられており、総高さは134㎝です。碑座は高さ18㎝、幅86㎝、厚さ54㎝であり、碑身は高さ100㎝、幅50㎝、厚さ16㎝です。また、屋蓋石は高さ16㎝、幅77cm、厚さ40cmです。碑座は装飾を施さず、上部は45度の角度で簡略に処理されています。碑身の前面には「学生韓公淑之墓有人鉱山金氏」と縦に刻まれており、裏面には1713年(粛宗39)にイ·セファンが建て、韓廷が字を書いた碑文が刻まれています。玉蓋石は黒赤色で、脱色しており、扁平に造られていることが特徴です。",
    "QA": [
        {
            "question": "ハンスク墓標はどこにありますか？",
            "answer": "ハンスク墓標は清州にあります。"
        },
        {
            "question": "ハンスク墓標の字は何ですか？",
            "answer": "ハンスク墓標の字は達夫または建夫といいます。"
        },
        {
            "question": "ハンスク墓標はいつ生まれ、いつ亡くなりましたか？",
            "answer": "ハンスク墓標は1691年から1708年にかけて生きました。"
        },
        {
            "question": "ハンスク墓標はなぜ若くして亡くなったのですか？",
            "answer": "ハンスク墓標は18歳で天然痘にかかり、若くして亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "ハンスク墓標の墓石の総高さは何ですか？",
            "answer": "ハンスク墓標の墓石の総高さは134㎝です。"
        },
        {
            "question": "ハンスク墓標の碑座の寸法は何ですか？",
            "answer": "ハンスク墓標の碑座の寸法は高さ18㎝、幅86㎝、厚さ54㎝です。"
        },
        {
            "question": "ハンスク墓標の碑身の寸法は何ですか？",
            "answer": "ハンスク墓標の碑身の寸法は高さ100㎝、幅50㎝、厚さ16㎝です。"
        },
        {
            "question": "ハンスク墓標の屋蓋石の寸法は何ですか？",
            "answer": "ハンスク墓標の屋蓋石の寸法は高さ16㎝、幅77cm、厚さ40cmです。"
        },
        {
            "question": "ハンスク墓標の碑身には何が刻まれていますか？",
            "answer": "ハンスク墓標の碑身の前面には「学生韓公淑之墓有人鉱山金氏」と縦に刻まれています。"
        },
        {
            "question": "ハンスク墓標の碑文は誰が書きましたか？",
            "answer": "ハンスク墓標の碑文は1713年にイ・セファンが建て、韓廷が字を書きました。"
        },
        {
            "question": "ハンスク墓標の玉蓋石の特徴は何ですか？",
            "answer": "ハンスク墓標の玉蓋石は黒赤色で、脱色しており、扁平に造られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 300,
        "QA": 396
    }
}